\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
  \begin{tcolorbox}[userds]%
  \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{3cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé\no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill \useKV[DS]{Niveau}
   \par{Gisors}\hfill{\scriptsize\useKV[DS]{Date}}
  \end{tcolorbox}%
}%


\renewcommand\TikzIE{%
  %\clearpage
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily {\Large \useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero}}  \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\scriptsize\useKV[IE]{Niveau}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
  \sffamily  Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
   \sffamily Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
   \sffamily Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%


\renewcommand\TikzFiche{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userfiche]%
        \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{3cm} {\LARGE{\textbf{Interrogation n°1}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill{15/09/2023}
    \end{tcolorbox}
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[IE, BaremeTotal]{Nom=Interrogation, Calculatrice=true, Date=15/09/2023, Numero=2, Niveau=Seconde}

%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}

\begin{exercice} \brm{2} Écrire sous la forme de la somme d'un entier et d'une fraction inférieure à 1 :

$$\dfrac{16}{5}=\hspace{7cm}\dfrac{23}{4}=$$
\end{exercice}
\begin{exercice} \brm{2} Calculer sous forme de fraction irréductible en détaillant le calcul :
  \begin{center}
    $A=\dfrac{1}{3}+\dfrac{2}{5}$\hspace{2cm}$B=\dfrac{3}{4}\times \dfrac{2}{5}$\hspace{2cm}$C=2-\dfrac{1}{3}$
  \end{center}
  ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
           ${}\dotfill$\\
         
\end{exercice}

  \begin{exercice} \brm{2} Combien y a-t-il de multiples de 7 compris entre 64 et 99 ? Quel est le plus grand d'entre eux ?\\
  
${}\dotfill$\\
           ${}\dotfill$\\
    \end{exercice}       

\end{Maquette}



\begin{Maquette}[IE, BaremeTotal]{Nom=Interrogation, Calculatrice=false, Date=15/09/2023, Numero=2, Niveau=Seconde}

%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}

\begin{exercice} \brm{2} Écrire sous la forme de la somme d'un entier et d'une fraction inférieure à 1 :

$$\dfrac{16}{5}=\hspace{7cm}\dfrac{23}{4}=$$
\end{exercice}
\begin{exercice} \brm{2} Calculer sous forme de fraction irréductible en détaillant le calcul :
  \begin{center}
    $A=\dfrac{1}{3}+\dfrac{2}{5}$\hspace{2cm}$B=\dfrac{3}{4}\times \dfrac{2}{5}$\hspace{2cm}$C=2-\dfrac{1}{3}$
  \end{center}
  ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
           ${}\dotfill$\\
         
\end{exercice}

  \begin{exercice} \brm{2} Combien y a-t-il de multiples de 7 compris entre 64 et 99 ? Quel est le plus grand d'entre eux ?\\
  
${}\dotfill$\\
           ${}\dotfill$\\
    \end{exercice}       

\end{Maquette}


\end{document}
\begin{exercice} \brm{2} Louise a mangé dans un premier temps, le quart d'un paquet de gâteaux qui contenait 60 gâteaux. Puis, dans un deuxième temps, elle a mangé les deux tiers des gâteaux qu'il restait. \\
    Combien de gâteaux reste-t-il alors dans le paquet ? Justifier clairement votre démarche.

  ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
          ${}\dotfill$\\
   ${}\dotfill$\\
 
\end{exercice}